
\section{Motivación}
Este trabajo está motivado por la necesidad de explorar un campo relativamente nuevo de investigación llamado \glsfirst{wot}. Este proyecto busca el acercamiento a un modelo de diseño que se puede encontrar en proyectos como Octoblu\footnote{\url{https://www.octoblu.com}}, que permite la integración de diferentes dispositivos de diferente índole. En este primer acercamiento se tratará de proporcionar una infraestrucutra prototipo que facilite la integración de diversos métodos para crear o consultar datos de forma sencilla para los usuarios con un perfil técnico bajo.\par


\section{Objetivos}
Los requerimientos principales del proyecto son la creación de una \gls{api} abierta a la \gls{cocreacion} y al \gls{openinnovation}. Dicha \gls{api} ha de ser capaz de permitir la definición de la estructura en tiempo real. Para ser más precisos tiene que permitir crear \glspl{thing}, acciones, accesos, realizar consultas y añadir metadatos semánticos.
Para la parte de la interfaz gráfica se pide que tenga una carga rápida, sea flexible y escalable. Además ha de ser compatible con dispositivos móviles.

\section{Organización del documento}
El documento se organiza de la siguiente forma. En el \cref{ch:diseno_aplicacion} se discuten las diferentes propuestas para estructurar los datos de la aplicación y se presentan algunos esbozos de la parte visual de ésta. En el \cref{ch:tecnologias} se presentan las tecnologías usadas para desarrollar el proyecto junto con una breve justificación para su uso. El \cref{ch:implementacion} expone un análisis más detallado de la implementación de la aplicación. Se exponen los resultados obtenidos del desarrollo y el uso de la aplicación en el \cref{ch:resultados}. Finalmente, el \cref{ch:materias} relaciona el trabajo realizado con las asignaturas impartidas en el Máster Universitario en Programación Web de Alto Rendimiento y el \cref{ch:conclusiones} concluye el proyecto.